武漢肺炎 安倍晉三：有必要讓台灣參加WHO

（中央社記者楊明珠東京30日專電）2019新型冠狀病毒（2019-nCoV）疫情嚴峻，日本首相安倍晉三今天說，有必要讓台灣參加世界衛生組織（WHO），否則難以防疫。

中國湖北省武漢市的2019新型冠狀病毒疫情嚴峻，日本目前有11個確診病例。

日本共同社報導，安倍今天說，應該排除政治立場，否則包含區域全體很難維持健康及防止疫情擴散，強調有必要讓台灣參加世界衛生組織。

報導說，安倍是考慮到中國的作法才說出此話。

武漢肺炎疫情嚴峻，台灣卻被排除在世界衛生組織的會議之外。

厚生勞動省表示，日本已有沒去過武漢的人感染新型冠狀病毒，研判這種病毒在境內有人傳人的情況。

因應武漢肺炎，世界衛生組織自22日起一連2天在日內瓦召集緊急委員會，未邀台灣專家。日本駐台代表泉裕泰24日說，為避免防疫對策發生漏洞，日本繼續支持台灣以觀察員身分參加世界衛生大會（WHA）。（編輯：郭中翰）

乘機取消習近平訪日安排

求求大家
明白肺炎好恐怖
貨源都好緊張

但真係唔好放棄國際戰線
好多tweets需要人
home office 排隊 停課留家 之類
都拎手機禁task1 + task2
尤其task2
全部英美議員講野唔過千

已經連續三日都係咁
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task

g持

醫護手足 點可以因為一場本可以封關避免嘅病毒而賭上生命
我地仲未光復到香港啊..
btw p牌求推一推...
林鄭月娥 借刀殺人